<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">TravelFinland</string>

    <string name="action_about">About</string>
    <string name="exercise_1">Exercise 1</string>
    <string name="exercise_2">Exercise 2</string>
    <string name="exercise_3">Exercise 3</string>
    <string name="exercise_4">Exercise 4</string>
    <string name="cancel_button_text">Cancel</string>
    <string name="check_button_text">Check</string>
    <string name="radio_choice4">Hen</string>
    <string name="radio_choice3">Dog</string>
    <string name="radio_choice2">Cow</string>
    <string name="radio_choice1">Horse</string>
    <string name="exercise_text">Which one of these is a pet?</string>
    <string name="exercise_type_text">Exercise 1\n
Choose the right alternative:</string>
    <string name="map_layout_text">Choose a city:</string>
    <string name="ok_button_text" translatable="false">OK</string>
    <string name="map_layout_rovaniemi_text" translatable="false">Du är i Helsingfors-Vanda flygfält. Du ska börja en önskad resa där du ska resa runt i Finland och bekanta dig med Finlands mångsidiga natur, kultur och fantastiska utsikter. Under resan kommer du att besöka flera städer runt i Finland där du ska lösa olika uppgifter så att du kan fortsätta med din resa.\n
Resan börjar i Finlands nordligaste stad, <b>Rovaniemi</b>. Koordinaterna till <b>Rovaniemi</b> har försvunnit och flygkaptenen behöver din hjälp så han vet vars han ska flyga flygplanet. Klicka på <b>Rovaniemi</b> på kartan så flygkaptenen kan flyga flygplanet till rätt plats. </string>
    <string name="right_answer_text">Good, that was the right answer!</string>
    <string name="wrong_answer_text">That was a nice try, it was almost correctly! Try more, please!</string>
    <string name="rovaniemi_city_text" translatable="false">Du är nu i Finlands nordligaste stad, Rovaniemi. Du ska med din vän resa runt i Lappland i några dagar. Du ska där bekanta dig med Lapplands natur och kultur. Lös dina uppgifter i nummerordning för att gå vidare i spelet. Börja från nummer 1. Lycka till!</string>
    <string name="city_layout_text">Choose an exercise:</string>
    <string name="lapland_exercise1_info_text" translatable="false">När du skriver listan måste du komma ihåg att…\n
- anteckningarna ska skrivas under varandra\n
- anteckningarna bör vara korta\n
- anteckningarna inte ska sluta med punkt</string>
    <string name="choose_right_alternatives_text">Choose the right alternatives:</string>
    <string name="lapland_exercise2_alternative2">The Sami people speak Swedish.</string>
    <string name="lapland_exercise2_alternative1">The Sami people live in Lapland.</string>
    <string name="lapland_exercise2_alternative3">The Sami people live also in Sweden, Norway and Russia.</string>
    <string name="lapland_exercise2_alternative4">There\'s not any Sami people.</string>
    <string name="lapland_exercise3_alternative4">Turku city is located in Lapland.</string>
    <string name="oulu_exercise1_alternative5">There are 130 000 citizens in Oulu.</string>
    <string name="lapland_exercise3_alternative1">There\'s not any lakes in Lapland.</string>
    <string name="lapland_exercise3_alternative2">There\'s several lakes in Lapland.</string>
    <string name="lapland_exercise3_alternative3">The two biggest lakes in Lapland are Paatsjoki and Kemijärvi.</string>
    <string name="lapland_exercise3_alternative5">The climate in Lapland is always warm.</string>
    <string name="oulu_exercise1_alternative1">The biggest lake in Oulu is Oulujoki.</string>
    <string name="oulu_exercise1_alternative2">Oulu city is located in the shore of Gulf of Bothnia.</string>
    <string name="oulu_exercise1_alternative3">The biggest airport of the land is located in Oulu.</string>
    <string name="oulu_exercise1_alternative4">It\'s spoken only Sami in Oulu.</string>
    <string name="lapland_exercise1_text">Write a list of things that you believe you need in a journey.</string>
    <string name="oulu_exercise2_text">Write a postcard about your trip. There must be at least 3 chapters in the card. Remember to write adressee\'s name and address.</string>
    <string name="oulu_exercise2_info_text" translatable="false">Vykort kan man skicka till personer som fyller år eller har namnsdag, men vanligast är att man skickar julkort, för att önska varandra en god jul, eller ett kort från när man är och reser. För att kunna skicka kortet måste man komma ihåg att skriva mottagarens namn och adress på kortets baksida.\n
I kortet kan man skriva att vad har man gjort på resan, var man reser och vad man tycker om resan.</string>
    <string name="rovaniemi_city_name" translatable="false">Rovaniemi</string>
    <string name="oulu_city_name">Oulu</string>
    <string name="vaasa_city_name">Vaasa</string>
    <string name="turku_city_name">Turku</string>
    <string name="helsinki_vantaa_city_name">Helsinki</string>
    <string name="feature_not_available_text">This function is not (yet) available.</string>
    <string name="lapland_exercise4_text">Du har fått ett stipendium att få resa runt i Finland. Du ska besöka i fem olika städer. I varje stad ska du spendera 150 euro. Hur mycket är stipendiet värt?</string>
    <string name="your_answer_text">Your answer:</string>
    <string name="hint_text">Hint: you can practise here</string>
    <string name="oulu_exercise3_text" translatable="false">Salutorget i Uleåborg är populärt för turister. Du vill också besöka det och handla något roligt åt dig själv.\n
Du hittar fyra magneter som har att göra med Uleåborg och du vill köpa en åt dig själv och tre till din familj som presenter. En magnet kostar 8 euro. Hur mycket pengar behöver du för att köpa alla fyra magneter?</string>
    <string name="oulu_exercise4_text" translatable="false">Sevärdheter i Uleåborg är…</string>
    <string name="oulu_exercise4_alternative1" translatable="false">Vetenskapscentret, Tietomaa</string>
    <string name="oulu_exercise4_alternative2" translatable="false">Julgubbens värld</string>
    <string name="oulu_exercise4_alternative3" translatable="false">Salutorget</string>
    <string name="oulu_exercise4_alternative4" translatable="false">Borgbacken, Linnanmäki</string>
    <string name="oulu_exercise4_alternative5" translatable="false">Sveaborg, Suomenlinna</string>
    <string name="hint_text2">Write here</string>
    <string name="continue_button_text">Continue</string>
    <string name="answer_text">The answer</string>
    <string name="euro_text_symbol" translatable="false">€</string>
    <string name="oulu_city_text" translatable="false">Härligt! Du är nu framme i Uleåborg. Här ska du bekanta dig med Uleåborgs stad och natur. Lös dina uppgifter i nummerordning för att gå vidare i spelet. Börja från nummer 1. Lycka till!</string>
    <string name="hint_message">Your message</string>
    <string name="hint_name">Name</string>
    <string name="hint_address">Address</string>
    <string name="hint_postal_code_and_post_office">Postal code and post office</string>
    <string name="hint_land">(Country)</string>
    <string name="map_layout_oulu_text" translatable="false">Du är nu färdig med resan i Lappland. Din nästa stad blir <b>Uleåborg</b>. Klicka på <b>Uleåborg</b> på kartan så flygkaptenen kan flyga flygplanet till rätt plats igen.</string>
    <string name="lapland_info_box" translatable="false">Rovaniemi ligger ungefär sju kilometer söder om polcirkeln. Rovaniemi är Finlands nordligaste stad. I Rovaniemi flyter älven Ounasjoki ihop med Kemijoki. Nära Rovaniemi centrum finns det 203 meter höga fjället Ounasvaara. I Lappland finns det också många fjäll. Lapplands två största insjösystem är Pasvik älvs insjösystem och Kemi älvs insjösystem. Det bor 35 000 invånare i Rovaniemi.\n
Lappland är populärt för turister eftersom på vintern kan man hålla på med olika vintersporter och på sommaren kan man njuta av de ljusa sommarnätterna.\n
Julgubben bor i Lappland, vid polcirkeln. Turister från hela världen åker till Lappland att få se julgubben och tomterna. Samerna bor också i Lappland. Samerna pratar samiska, som är Finlands tredje nationalspråk. Det finns också samer i Sverige, Norge och Ryssland.</string>
    <string name="oulu_info_box" translatable="false">Uleåborg ligger vid Bottniska viken. I Uleåborg finns det många hamnar. Dessutom finns landets näst största flygfält i Uleåborg. Det största insjösystemet i Uleåborgs området är Ule älvs insjösystem.\n
I Uleåborg finns det 130 000 invånare. Salutorget är populärt för turister och även invånare i Uleåborg handlar där. Här finns också ett stort universitet där man kan plugga för till exempel bli lärare. En av de många sevärdheterna är vetenskapscentret Tietomaa som är också populärt för turister.</string>
    <string name="listen_button_text">Listen</string>
    <string name="you_have_played_this_city_text">You have already succeed all exercises in this city. Would you like to repeat exercises in the city?</string>
    <string name="savonlinna_city_name">Savonlinna</string>
    <string name="action_insert_code">Insert code</string>
    <string name="action_report">Show a report</string>
    <string name="action_reset">Reset the game</string>
    <string name="insert_code_here_text">Insert code below:</string>
    <string name="about_text" formatted="false">© 2015 Elina Pirinen and Arttu Ylhävuori\n
Map: Google Earth\n
Logo: Arttu Ylhävuori (map template: https://commons.wikimedia.org/wiki/File:V%C3%A4est%C3%B6n.keskittyminen.Suomessa.svg?uselang=fi, public domain)\n
Background images:\n
- https://www.flickr.com/photos/tpfoxes/8320428095 (photographer: TPfoxes, CC BY 2.0 -licence)\n
- https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Sharpened_pencil_next_to_sheet_paper.jpg (photographer: Thomaseagle, Creative Commons Attribution 3.0 Unported -licence)\n
- https://www.flickr.com/photos/tarjamitrovicfinland/7153754603/ (photographer: Tarja Mitrovic, CC BY 2.0 -licence)\n
- https://www.flickr.com/photos/rukakuusamo/4776629268/ (photographer: Heather Sunderland, CC BY 2.0 -licence)\n
- http://pixabay.com/en/number-eight-three-one-five-nine-70828/ (photographer: geralt / 7370 images, CC0 1.0 -licence)\n
- https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Oulucitycentre.jpg (photographer: Veronika Susova, Creative Commons Attribution-Share Alike 3.0 Unported -licence)\n
- https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Montage_Pokkinen_Oulu.jpg (photographer: Estormiz, Creative Commons CC0 1.0 Universal Public Domain Dedication -licence)\n
- https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Rantakatu_Oulu_20040529.jpg (photographer: Estormiz, public domain -licence)\n
- https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Vaasa_Church_from_water_tower.jpg (photographer: Roland Struwe, Creative Commons Attribution-Share Alike 3.0 Unported -licence)\n
- https://www.flickr.com/photos/wstryder/2715811941/ (photographer: Lauri Rantala, CC BY 2.0 -licence)</string>
    <string name="map_layout_vaasa" translatable="false">Fint! Nu klicka på <b>Vasa</b> på kartan så du kan gå vidare i spelet.</string>
    <string name="map_layout_savonlinna" translatable="false">Härligt! Vad duktigt du är! Nu kan du gå vidare i spelet. Klicka <b>Nyslott</b> på kartan att gå vidare i spelet.</string>
    <string name="map_layout_helsinki_vantaa" translatable="false">Bra! Nu är du nästan färdig med din resa. Nu ska du besöka en stad till. Klicka på <b>Finlands huvudstad</b> på kartan. Vet du vad är det? :)</string>
    <string name="vaasa_exercise1_alternative1" translatable="false">I Vasa finns det 57 000 invånare.</string>
    <string name="vaasa_exercise1_alternative2" translatable="false">Vasa ligger i södra Finland.</string>
    <string name="vaasa_exercise1_alternative3" translatable="false">Vasa är Österbottens viktigaste hamnstad.</string>
    <string name="vaasa_exercise1_alternative4" translatable="false">Korsholms kyrka är den enda byggnad som blev kvar då hela Vasa brann år 1852.</string>
    <string name="vaasa_exercise2_alternative1" translatable="false">Vasa ligger i östra Finland.</string>
    <string name="vaasa_exercise2_alternative2" translatable="false">I Vasa pratar man både svenska och finska.</string>
    <string name="vaasa_exercise2_alternative3" translatable="false">Nära Vasa finns det stad som kallas Jakobstad.</string>
    <string name="vaasa_exercise2_alternative4" translatable="false">Över hälften av befolkningen talar svenska i Jakobstad.</string>
    <string name="vaasa_exercise3_text" translatable="false">Du vill absolut besöka i Wasalandia nöjespark. Det kostar 30 euro att komma in. Tropiclandia (vattenpark) kostar också 30 euro. Om du köper båda biljetter tillsammans kostar det bara 54 euro. Hur många euro sparar du om du köper biljetter tillsammans?</string>
    <string name="vaasa_exercise4_info_text" translatable="false">Verb är ordklass som berättar vad man gör. Verb är till exempel \"göra, sjunga, springa, njuta av\" osv. Kom ihåg att verb också kan vara i en annan form till exempel \"springer\"</string>
    <string name="vaasa_info_box" translatable="false">Vasa är den största staden i Österbotten. Vasa ligger i västra Finland. I Vasa pratar man både finska och svenska. Det bor många svenskspråkiga människor i Vasa. I Vasa finns det 57 000 invånare. Eftersom Vasa ligger vid Bottniska vikens smalaste del, är det Österbottens viktigaste hamnstad. Det var en stor brand i Vasa i år 1852, då var Korsholmens kyrka den enda byggnad som blev kvar.\n
Vasa är populärt semesterområde. Wasalandia, nöjespark och Tropiclandia, vattenpark finns o Vasa.\n
Nära Vasa finns en stad som heter Jakobstad. Över hälften av befolkiningen talar svenska i Jakobstad. Det finns också många fabriker i Jakobstad.</string>
    <string name="vaasa_exercise4_text" translatable="false">Tidning: http://online.vasabladet.fi/Artikel/Visa/62021</string>
    <string name="savonlinna_exercise1_text" translatable="false">Du vill absolut besöka i Olofsborg, Nyslotts, som är en populär sevärdhet. Hitta biljettpris för barn till Olofsborg på deras webbsida. Länken till websidan är här:</string>
    <string name="savonlinna_exercise2_alternative1" translatable="false">En populär sevärdhet i Nyslott är Olofsborg.</string>
    <string name="savonlinna_exercise2_alternative2" translatable="false">I Olofsborg hålls en operafestival varje sommar.</string>
    <string name="savonlinna_exercise2_alternative3" translatable="false">Nyslott har circa 28 000 invånare.</string>
    <string name="savonlinna_exercise2_alternative4" translatable="false">Nyslott är Finlands nordligaste stad.</string>
    <string name="savonlinna_exercise3_alternative1" translatable="false">Sjön Saimen är inte nära Nyslott.</string>
    <string name="savonlinna_exercise3_alternative2" translatable="false">Saimen är Finlands största sjön.</string>
    <string name="savonlinna_exercise3_alternative3" translatable="false">Nyslott ligger i östra Finland.</string>
    <string name="savonlinna_exercise3_alternative4" translatable="false">Vuoksens insjösystem är nära Nyslott.</string>
    <string name="savonlinna_exercise3_alternative5" translatable="false">Vuoksens insjösystems centralsjö är Saimen.</string>
    <string name="savonlinna_info_box" translatable="false">Nyslott ligger i landskapet Södra Savolax i östra Finland. Man pratar mest finska i Nyslott. Det kan även vara så att man pratar också ryska i Nyslott. Nyslott har circa 28 000 invånare. Man kan njuta av sommaren i Nyslott och besöka till exempel i Olofsborg, Nyslotts mest kända sevärdhet. Det ordnas några populära fester i Olofsborg, Till exempel operafestivalen och balettföreställningar.\n
Sjön Saimen är nära Nyslott. Saimen är Finlands största sjö. Alltså Vuoksens insjösystem är nära Nyslott och insjösystemens centralsjö är Saimen.</string>
    <string name="reset_app_text" translatable="false">Vill du säkert nollställa applikationen?</string>
    <string name="exercise">Exercise</string>
    <string name="savonlinna_exercise4_text" translatable="false">Det tar 1 timme och 30 minuter att åka från Vasa till Nyslott med flygplanet. Du börjar din resa klockan 15.30. I vilken tid är du framme i Nyslott?</string>
    <string name="savonlinna_exercise1_link" translatable="false">http://www.nba.fi/sv/museer/olofsborg</string>
    <string name="helsinki_exercise1_alternative1" translatable="false">Helsingfors är inte vår huvudstad.</string>
    <string name="helsinki_exercise1_alternative2" translatable="false">I Helsingfors finns riksdagshuset där riksdagsledamöterna arbetar.</string>
    <string name="helsinki_exercise1_alternative3" translatable="false">Presidentens slott finns också i Helsingfors.</string>
    <string name="helsinki_exercise1_alternative4" translatable="false">Finland är en republik.</string>
    <string name="helsinki_exercise1_alternative5" translatable="false">Finlands självständighetsdag är den 6:e december.</string>
    <string name="helsinki_exercise2_alternative1" translatable="false">Helsingfors blev Finlands huvudstad i år 1812.</string>
    <string name="helsinki_exercise2_alternative2" translatable="false">Huvudstadsregionen innehåller Helsingfors, Esbo, Vanda och Grankulla.</string>
    <string name="helsinki_exercise2_alternative3" translatable="false">Det bor sammanlagt en miljon människor i huvudstadsregionen.</string>
    <string name="helsinki_exercise2_alternative4" translatable="false">Helsingfors är Finlands tredje största stad.</string>
    <string name="helsinki_exercise2_alternative5" translatable="false">Helsingfors är Finlands viktigaste hamnstad.</string>
    <string name="helsinki_exercise3_text" translatable="false">Hitta adjektiven i texten:</string>
    <string name="helsinki_exercise3_info_text" translatable="false">Adjektiv är en ordklass som berättar hur något är. Till exempel vacker, stor, blå osv.</string>
    <string name="helsinki_exercise4_text" translatable="false">Viktiga sevärdheter i Helsingfors är…</string>
    <string name="helsinki_exercise4_alternative1" translatable="false">Sveaborg</string>
    <string name="helsinki_exercise4_alternative2" translatable="false">Domkyrkan</string>
    <string name="helsinki_exercise4_alternative3" translatable="false">Finlandiahuset</string>
    <string name="helsinki_exercise4_alternative4" translatable="false">Noux nationalpark</string>
    <string name="helsinki_exercise4_alternative5" translatable="false">Senatstorget</string>
    <string name="helsinki_info_box" translatable="false">Helsingfors är Finlands huvudstad och också Finlands största stad. Helsingfors blev Finlands huvudstad i år 1812. I huvudstadsregion bor en miljon människor och 70 000 av dem pratar svenska som en modersmål. Huvudstadsregion innehåller städerna Helsingfors, Vanda, Esbo och Grankulla. Helsingfors är Finlands viktigaste hamnstad. Finland är en republik. Det arbetar 200 riksdagsledamöter i riksdagshuset. Finland är en självständigt stat och självständighetsdagen är 6 december. Presidentens slott ligger också i Helsingfors. I Helsingfors finns det många populära sevärdheter. Till exempel Salutorget, Senatstorget, Domkyrkan, Sveaborg och Finlandiahuset som alla ligger i Helsingfors. I Esbo finns Noux nationalpark som också är populärt för turister och andra invånare.</string>
</resources>